［怪現象！？］綠營全面執政，台民眾中國人認同度不跌反升

9月20日，台灣媒體報道，國民黨指出，台灣外交部去函的公文信封上“中國國民黨”的“中國”遭塗掉，質疑此舉為“去中國化”，引起國民黨不滿。 據了解，對於此一指控，台灣外交部於9月20日也表示，經過查證，這是單一個案的作業疏失，絕無國民黨質疑的“去中國化”說法，外交部也對此表達歉意。 然而，當全世界都在說中國話的時候，蔡英文卻走在“去中國化”的道路上，將“文化台獨”的動作不斷翻新。 針對台灣高中國文課綱大幅調整一事，台灣文學學會表達對國文課綱降文言文比例，表示“應保持與時俱進”（多維記者：蔡苡柔/攝）

尤其是在日前正在進行的高中語文課綱重審時，透過大幅減少高中語文的文言文比例引發爭議，雖然最後決議維持45％到55％比例不變，但一連串的動作還是令台灣文化教育界和媒體界震驚。

根據台灣TVBS民調中心近期針對台灣政治人物的滿意度調查，倒數第一的是台灣“時代力量”主席、昔日“反服貿學運推手”黃國昌。此外，“台獨教父”李登輝與台灣總統蔡英文，分別居於倒數第二以及倒數第三。

對於台灣政治人物滿意度的排名，就有網友表示“果然墊底不意外”。如今，蔡英文政府在“去中國化”的道路上又添一樁，矛頭甚至指向“中國國民黨”開刀？

雖然台灣外交部已致電國民黨中央黨部表達歉意，但將印有“中國國民黨”等字的文件，卻以修正帶把“中國”2字塗銷掉，因此令人質疑其背後是否有其他的政治意涵。

對此，台灣時代力量立委徐永明在臉書（Facebook）上撰文表示，“中國國民黨需要擁抱‘中國’以示忠誠”。徐永明直言，“一中一台”為全民共識，台灣人民可沒那麼好“呼弄”。 然而，就有民調顯示其打臉說法，根據台灣民意基金會最近民調顯示，72%的台灣民眾自認為台灣人，較5月下降8.8%；10.6%的台灣民眾自認為中國人，較5月上升2.5%。

台灣獨派團體在街頭聚集呼吁台灣政府應“去中國化”（圖源：中央社） 顯而易見，台灣民眾的中國人認同度正在上升，而台灣人認同在蔡英文上台後竟創5年來新低，徹底打臉了徐永明“一中一台”的說法。 一旦持續“去中國化”，也只是證明著與台灣民眾的意願背離而已，而兩岸關系只會陷入更深的僵局。

事實上，自蔡英文上任一年多以來，一直堅拒“九二共識”的作法，對打開兩岸目前的局面亦是起不了任何正向的作用。 同時，有台灣“公道伯”之稱的前立法院院長王金平亦表示，台灣內部最重要在於和諧，兩岸最重要在於和平，如果沒有和平的兩岸，兩岸情勢很難有進展，就可能阻礙台灣發展。 如今，兩岸是不可分割的命運共同體。如果民進黨政府仍然選擇忽視兩岸關系的根源問題，渾然不覺台灣民意已經轉向，到時候，反而將繼續陷入自我良好的認知情境當中，最終或許還可能持續遠離台灣民意。

控制左總統府及行政院，但竟然越來越多人認做中國人，越來越少人認自己台灣人

Tvbs

cctvbs